<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="30fee46958559c602b944cc387c72292" category="paragraph">Os clientes agora podem criar o Amazon FSx for NetApp ONTAP em três novas regiões da AWS: Europa (Zurique), Europa (Espanha) e Ásia-Pacífico (Hyderabad).</block>
  <block id="4a105824b6f84a35559612caf12c452d" category="inline-link-macro">O Amazon FSx for NetApp ONTAP agora está disponível em três regiões adicionais</block>
  <block id="e1203bb3756aaddbc1d40b7033d44bd1" category="paragraph">Consulte<block ref="2ffac1c1fc93e8203aa3ebf9b3a6ff2d" category="inline-link-macro-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="7741410e87d6144c42e8ca73837c3707" category="doc">Flash Cache e suporte a alta velocidade de gravação no Google Cloud</block>
  <block id="4325a8ea9cec7ffa18f3ee74d15997fe" category="paragraph">As seguintes alterações foram introduzidas com a versão 3.9.32 do Connector.</block>
  <block id="4f90c73c3d52d1bd4329e9961707db5c" category="paragraph">O Flash Cache e a alta velocidade de gravação podem ser ativados separadamente no Google Cloud para o Cloud Volumes ONTAP 9.13.1 e posteriores.  Alta velocidade de gravação está disponível em todos os tipos de instância suportados.  O Flash Cache é compatível com os seguintes tipos de instância:</block>
  <block id="79561dd1a4e00a3e05c0d892a01e77bf" category="list-text">n2-padrão-16</block>
  <block id="8f66358785ed8f4d9a356630a4ee515c" category="list-text">n2-padrão-32</block>
  <block id="33031b274bf5d81fbfbd69c1f2ea39a2" category="list-text">n2-padrão-48</block>
  <block id="7c347fcea29ffaea485ee6128a9d7a06" category="list-text">n2-padrão-64</block>
  <block id="0891ba6a1f7a37c01cb3698c692751bc" category="paragraph">Você pode usar esses recursos separadamente ou juntos em implantações de nó único e de par de alta disponibilidade.</block>
  <block id="5195e4b472b1871018c47fface61dc40" category="inline-link-macro">Inicie o Cloud Volumes ONTAP no Google Cloud</block>
  <block id="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="paragraph"><block ref="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee4272223579f1299444d14f2d185eb5" category="section-title">Melhorias nos relatórios de uso</block>
  <block id="ec123c8f161f9dfe4383b8db1d8883c4" category="paragraph">Várias melhorias nas informações exibidas nos relatórios de uso agora estão disponíveis.  A seguir estão as melhorias nos relatórios de uso:</block>
  <block id="4c63050f1e33aa32db50cc80b682e805" category="list-text">A unidade TiB agora está incluída no nome das colunas.</block>
  <block id="fc7fa4a44c2c9442201bf8725e6237b7" category="list-text">Um novo campo "nó(s)" para números de série agora está incluído.</block>
  <block id="68d761e353cd9d529997fa49bfe51f92" category="list-text">Uma nova coluna “Tipo de carga de trabalho” agora está incluída no relatório de uso de VMs de armazenamento.</block>
  <block id="26f51c309f5237522421f24bf4df04e0" category="list-text">Nomes de ambientes de trabalho agora incluídos em VMs de armazenamento e relatórios de uso de volume.</block>
  <block id="fa3abcbc43662c93139af3f3f6421a6f" category="list-text">O tipo de volume “arquivo” agora é rotulado como “Primário (Leitura/Gravação)”.</block>
  <block id="b259e22e76e27ad956b503941804b4c6" category="list-text">O tipo de volume “secundário” agora é rotulado como “Secundário (DP)”.</block>
  <block id="37532cd27e3c53471b1caed0ba1f90ed" category="inline-link-macro">Baixar relatórios de uso</block>
  <block id="a8c4bf4701c4d99d778be1176c8c8616" category="paragraph">Para obter mais informações sobre relatórios de uso, consulte<block ref="b9c4007084372a89d5df93919658aa73" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="c1ab40aac4724ff5a3b9540c19eed579" category="paragraph">Várias melhorias nos relatórios de uso do Cloud Volumes ONTAP já estão disponíveis:</block>
  <block id="c352c835cf612ee328fb7dba772bce4d" category="list-text">Um novo campo _nó(s)_ para números de série agora está incluído.</block>
  <block id="f949b800c66bf942c10c1e2b5847f5cf" category="list-text">Uma nova coluna _Tipo de carga de trabalho_ agora está incluída no relatório de uso de VMs de armazenamento.</block>
  <block id="9f02e3f417792785e27aead6a388ce7b" category="list-text">Os nomes do ambiente de trabalho agora estão incluídos nos relatórios de uso de volumes e VMs de armazenamento.</block>
  <block id="001f2392fde5e9977a349af817fa07e9" category="list-text">O tipo de volume _arquivo_ agora é rotulado como _Primário (Leitura/Gravação)_.</block>
  <block id="af30dca925032347d49fd49d710f0164" category="list-text">O tipo de volume _secundário_ agora é rotulado como _Secundário (DP)_.</block>
  <block id="7cc7b7a6d80d31d0e4806abd9de3d8f3" category="paragraph">Para obter mais informações sobre os relatórios de uso, consulte<block ref="a7d17f594b62c1bde4179fc580d7da6f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="87377698a8dca305b9579a13060142f2" category="doc">Criar volumes FlexGroup</block>
  <block id="14b044746cb87538e696ebd7cef86e8f" category="paragraph">Se você estiver gerenciando um cluster com um conector, agora poderá criar volumes FlexGroup usando a API BlueXP .</block>
  <block id="ca513b668252beaae65808764fc2388f" category="inline-link">Aprenda a criar um volume FlexGroup</block>
  <block id="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="list-text"><block ref="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bbcffd6476036994102e5ec1c5571f64" category="inline-link">Aprenda o que é um volume FlexGroup</block>
  <block id="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="list-text"><block ref="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7af14628b780746da1b2b7396f10a07e" category="list-text">Agora você pode usar a API do serviço de auditoria BlueXP para exportar logs de auditoria.</block>
  <block id="857c228cf033cf46c4d3b643ed4db3a6" category="paragraph">O serviço de auditoria registra informações sobre as operações realizadas pelos serviços BlueXP .  Isso inclui espaços de trabalho, conectores usados ​​e outros dados de telemetria.  Você pode usar esses dados para determinar quais ações foram executadas, quem as executou e quando elas ocorreram.</block>
  <block id="5a97fe4fe664c9e98d8ad88cdbf44d98" category="inline-link">Saiba mais sobre como usar a API do serviço de auditoria</block>
  <block id="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="paragraph"><block ref="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d00604985bd7a191952bde8a0cec39fd" category="paragraph">Observe que este link também pode ser acessado na interface do usuário do BlueXP na página Linha do tempo.</block>
  <block id="1765dff10197df4bf080f41e5537f2a5" category="list-text">Esta versão do Connector também inclui aprimoramentos do Cloud Volumes ONTAP e aprimoramentos do cluster ONTAP local.</block>
  <block id="03e6ae21f561049c3e8010740c63aab3" category="inline-link">Saiba mais sobre os aprimoramentos do Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="list-text"><block ref="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6ff2a7981cc8a7efd758e8ffec4cc69e" category="inline-link">Saiba mais sobre os aprimoramentos do cluster local ONTAP</block>
  <block id="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="list-text"><block ref="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e752fa0925615f823987d88e457d59fd" category="doc">Foi adicionado suporte para fazer backup de volumes em buckets em sistemas ONTAP configurados com S3</block>
  <block id="94798620994cb827b675957027c80437" category="list-text">Devido a uma importante melhoria de segurança, seu Connector agora requer acesso de saída à Internet para um ponto de extremidade adicional para gerenciar recursos de backup e recuperação dentro do seu ambiente de nuvem pública.  Se este endpoint não tiver sido adicionado à lista "permitidos" no seu firewall, você verá um erro na interface do usuário sobre "Serviço indisponível" ou "Falha ao determinar o status do serviço":</block>
  <block id="300f031c227ed1b4448a8bb51abec2bb" category="paragraph">\ https://netapp-cloud-account.auth0.com</block>
  <block id="9aa936e4dd7e0d3efaa0a77d15dc632b" category="list-text">Agora, uma assinatura PAYGO de backup e recuperação é necessária quando você usa o pacote "CVO Professional", que permite agrupar o backup e a recuperação do Cloud Volumes ONTAP e do BlueXP backup and recovery.  Isso não era necessário no passado.  Não haverá cobranças na assinatura de backup e recuperação para sistemas Cloud Volumes ONTAP qualificados, mas isso será necessário ao configurar o backup em novos volumes.</block>
  <block id="2f90f6337bfaddfb7cef01155147c18e" category="paragraph">Agora você pode usar um sistema ONTAP que foi configurado para o Simple Storage Service (S3) para fazer backup de volumes no armazenamento de objetos.  Isso é suportado tanto pelos sistemas ONTAP locais quanto pelos sistemas Cloud Volumes ONTAP .  Esta configuração é suportada em implantações na nuvem e em locais locais sem acesso à Internet (uma implantação no modo "privado").</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Saber mais</block>
  <block id="d93a426929555b449107b332f0c5df78" category="paragraph"><block ref="2d1eb9b9d1143acaa6fbfc289c32041b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="70fbb23fd6cfcbe729580a8c7071730a" category="section-title">Agora você pode incluir Snapshots existentes de um volume protegido em seus arquivos de backup</block>
  <block id="7c312a822a10d6845bb9cf257a3b41f5" category="paragraph">No passado, você tinha a capacidade de incluir cópias de Snapshot existentes de volumes de leitura e gravação no seu arquivo de backup inicial para armazenamento de objetos (em vez de começar com a cópia de Snapshot mais recente).  Cópias de Snapshot existentes de volumes somente leitura (volumes de proteção de dados) não foram incluídas no arquivo de backup.  Agora você pode optar por incluir cópias mais antigas do Snapshot no arquivo de backup para volumes "DP".</block>
  <block id="a52e9db6c55aaea07e1f222122cf9475" category="paragraph">O assistente de backup exibe um prompt no final das etapas de backup, onde você pode selecionar esses "instantâneos existentes".</block>
  <block id="6136d2619abda8ba9c4b9f6c76f6d430" category="section-title">O BlueXP backup and recovery não oferecem mais suporte para backup automático de volumes adicionados no futuro</block>
  <block id="3b17b8ee7680ecdabf14e962be98ba50" category="paragraph">Anteriormente, você podia marcar uma caixa no assistente de backup para aplicar a política de backup selecionada a todos os volumes futuros adicionados ao cluster.  Este recurso foi removido com base no feedback do usuário e na falta de utilização dele.  Você precisará habilitar manualmente os backups para quaisquer novos volumes adicionados ao cluster.</block>
  <block id="0420a611a93fd8e2b4b4669f2533284c" category="section-title">A página de monitoramento de tarefas foi atualizada com novos recursos</block>
  <block id="99e43b54749f1014f6aeb5b8c1c56742" category="paragraph">A página Monitoramento de tarefas agora fornece mais informações relacionadas à estratégia de backup 3-2-1.  O serviço também fornece notificações de alerta adicionais relacionadas à estratégia de backup.</block>
  <block id="04afa98530b9fa98eb8d1adf9da08f7f" category="paragraph">O filtro de tipo "Ciclo de vida do backup" foi renomeado para "Retenção".  Use este filtro para rastrear o ciclo de vida do backup e identificar a expiração de todas as cópias de backup.  O tipo de trabalho "Retenção" captura todos os trabalhos de exclusão de instantâneo iniciados em um volume protegido pelo BlueXP backup and recovery.</block>
  <block id="751f8afbc94898745cc6e2ea8a5ccd4c" category="inline-link">Saiba mais sobre o Job Monitor atualizado</block>
  <block id="bf6c8f020a512a9accf77240c1333a16" category="paragraph"><block ref="f412c2e0203811d72b16f88cf9eb5d19" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="b1026ebb435e887031ec24334255046b" category="paragraph">A visualização de BlueXP disaster recovery é um serviço de recuperação de desastres baseado em nuvem que automatiza os fluxos de trabalho de recuperação de desastres.  Inicialmente, com a visualização de BlueXP disaster recovery , você pode proteger suas cargas de trabalho VMware locais baseadas em NFS executando armazenamento NetApp no ​​VMware Cloud (VMC) na AWS com o Amazon FSx para ONTAP.</block>
  <block id="8fb7b8d770a994170f1c007a9255f124" category="admonition">Com esta oferta de pré-visualização, a NetApp reserva-se o direito de modificar os detalhes, o conteúdo e o cronograma da oferta antes da disponibilidade geral.</block>
  <block id="e1835ebe19023a9c7bf0e0e7dd756bf7" category="inline-link">Saiba mais sobre a BlueXP disaster recovery</block>
  <block id="d2821a0bfab67d1ac8b7770287a7e5fa" category="paragraph"><block ref="5e6f535f5269a2222938cba2b978dc6c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8f34806925352860a20b553ca661087f" category="paragraph">Esta versão inclui as seguintes atualizações:</block>
  <block id="08e4438284e48b3ad77e9a0d04037ea7" category="inline-link">Selecione aplicativos para replicar e atribuir grupos de recursos</block>
  <block id="3c588cce706af28ae858573fe547adee" category="list-text">*Atualização de grupos de recursos para ordem de inicialização*: Ao criar um plano de recuperação de desastres ou replicação, você pode adicionar máquinas virtuais em grupos de recursos funcionais.  Grupos de recursos permitem que você coloque um conjunto de máquinas virtuais dependentes em grupos lógicos que atendem aos seus requisitos.  Por exemplo, grupos podem conter ordens de inicialização que podem ser executadas na recuperação.  Com esta versão, cada grupo de recursos pode incluir uma ou mais máquinas virtuais.  As máquinas virtuais serão ligadas com base na sequência em que você as incluir no plano. Consulte<block ref="290954acdd6fc55b493b2726d4197a5a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="847c11e2bf47a2c63ba2cf24f4cfa928" category="inline-link">Replicar aplicativos para outro site</block>
  <block id="df189cdccc86fb97d3dabac525f1ea4a" category="list-text">*Verificação de replicação*: Depois de criar o plano de recuperação de desastres ou replicação, identificar a recorrência no assistente e iniciar uma replicação para um site de recuperação de desastres, a cada 30 minutos a BlueXP disaster recovery verifica se a replicação está realmente ocorrendo de acordo com o plano.  Você pode monitorar o progresso na página Job Monitor. Consulte <block ref="e2d34ab7e7f8a76fb6ba2dcd38a58bb2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="64bbb11437b30da2acf631c36bd785dd" category="inline-link">Crie um plano de replicação</block>
  <block id="8b2ef00da71b5ca9de3b177a60a87cf4" category="list-text">*O plano de replicação mostra os cronogramas de transferência do objetivo do ponto de recuperação (RPO)*: Ao criar um plano de replicação ou recuperação de desastres, você seleciona as VMs.  Nesta versão, agora você pode visualizar o SnapMirror associado a cada um dos volumes associados ao armazenamento de dados ou à VM.  Você também pode ver os cronogramas de transferência de RPO associados ao cronograma do SnapMirror .  O RPO ajuda você a determinar se seu cronograma de backup é suficiente para recuperação após um desastre. Consulte<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7fad1567be7a7caec7818041fdf4a9c6" category="inline-link">Monitorar trabalhos de recuperação de desastres</block>
  <block id="7a1d90df184c04b8d0dc0ca260e46e67" category="list-text">*Atualização do Job Monitor*: A página Job Monitor agora inclui uma opção Atualizar para que você possa obter um status atualizado das operações. Consulte <block ref="701085704c7bdf4268d7fbe3111fe8b9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a720f7f5208abaac19d4db46d3bc0a7b" category="inline-link">Problemas corrigidos</block>
  <block id="8334797b9b3383d4f48d98178b8845ea" category="inline-link">esta página</block>
  <block id="4dbe51f9893020550dd4c70ac9a71474" category="paragraph">Esta versão corrige os problemas descritos no<block ref="c98734a3bbf4b45bac275605eaeefc3f" category="inline-link-rx"></block> .  Pacotes de software atualizados estão disponíveis em<block ref="89fd140dfa15c4587519958830d6000f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="56a559acc9f9bd2fc9cf51154aef7ce5" category="doc">Use grupos de segurança existentes do Azure ao criar um corretor de dados</block>
  <block id="bf4bc301ccb8b2b21ef394a22e4afef6" category="paragraph">Os usuários agora têm a opção de usar grupos de segurança existentes do Azure ao criar um corretor de dados.</block>
  <block id="fd514a292e754d2839b0e90da5ac3514" category="paragraph">A conta de serviço usada ao criar o data broker deve ter estas permissões:</block>
  <block id="40ab692bf1bd50c2b8af00a0f842eae1" category="list-text">"Microsoft.Network/networkSecurityGroups/securityRules/leitura"</block>
  <block id="382fee949ad334bb4c7112f8925c1a73" category="list-text">"Microsoft.Network/networkSecurityGroups/leitura"</block>
  <block id="223263a27baa6e1ed1653cabb17bae1a" category="inline-link">Saiba mais sobre como criar um data broker no Azure.</block>
  <block id="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="paragraph"><block ref="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="523a4e14cf869e980cae59f341235b4d" category="section-title">Criptografar dados ao sincronizar com o Google Storage</block>
  <block id="f30fd3a2e1153daad9771810719ad64c" category="paragraph">Os usuários agora têm a opção de especificar uma chave de criptografia gerenciada pelo cliente ao criar um relacionamento de sincronização com um bucket do Google Storage como destino.  Você pode inserir sua chave manualmente ou escolher em uma lista de chaves em uma única região.</block>
  <block id="822dcaf9e20737313f761f80cc25031f" category="list-text">cloudkms.cryptoKeys.lista</block>
  <block id="67c2b48a02a1206b0cf882e5b8d15ad2" category="list-text">cloudkms.keyRings.lista</block>
  <block id="2f582d8c48ea99c7b932fa712f18e592" category="inline-link">Saiba mais sobre os requisitos do bucket do Google Cloud Storage.</block>
  <block id="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="paragraph"><block ref="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b839d32c555694a5245fa2fa33d17d88" category="doc">Use um prefixo personalizado para o nome do bucket onde os dados em camadas são armazenados</block>
  <block id="6eb4429639db75cb3b56cc38a3fb8785" category="paragraph">No passado, você precisava usar o prefixo padrão "fabric-pool" ao definir o nome do bucket, por exemplo, _fabric-pool-bucket1_.  Agora você pode usar um prefixo personalizado ao nomear seu bucket.  Essa funcionalidade está disponível somente ao hierarquizar dados no Amazon S3.<block ref="3e8270d3bc816ce30c7c11fe6d073535" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2d81e61b650e87c484f1701ff4c00053" category="section-title">Pesquisar um cluster em todos os conectores BlueXP</block>
  <block id="6a3a27c0cd9c23985f6e8260846d58bc" category="paragraph">Se você estiver usando vários Conectores para gerenciar todos os sistemas de armazenamento em seu ambiente, alguns clusters nos quais você deseja implementar camadas podem estar em Conectores diferentes.  Se não tiver certeza de qual conector está gerenciando um determinado cluster, você pode pesquisar em todos os conectores usando a BlueXP tiering.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="84a4e9be01e1e0b2123f0992743bb3be" category="doc">Excluir arquivos por regex</block>
  <block id="8a2aa0d6caae0bb9fe34491d59f66a36" category="paragraph">Os usuários agora têm a opção de excluir arquivos usando regex.</block>
  <block id="1f3154fef8201e2bc88bd5111528535c" category="inline-link">Saiba mais sobre o recurso *Excluir extensões de arquivo*.</block>
  <block id="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="paragraph"><block ref="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f32e3be81b145c34740db00a44c46e93" category="section-title">Adicionar chaves S3 ao criar o Azure Data Broker</block>
  <block id="7631c04fd88511e09fd26f0ce9f65ce1" category="paragraph">Os usuários agora podem adicionar chaves de acesso e chaves secretas do AWS S3 ao criar um corretor de dados do Azure.</block>
  <block id="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="paragraph"><block ref="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a0c145fadd8b464775a61d2f1a2e0474" category="paragraph">O serviço de relatórios de migração atualizados do BlueXP fornece atualizações para os dados do relatório.  Os relatórios agora incluem capacidade alocada.</block>
  <block id="6ce2a7f72f88b0710fcd4fd7c8040621" category="doc">Implantações pequenas e médias temporariamente indisponíveis</block>
  <block id="6c7040f055c36964a640c88c62785b1b" category="paragraph">Ao implantar uma instância da BlueXP classification na AWS, a opção de selecionar *Implantar &gt; Configuração* e escolher uma instância pequena ou média não estará disponível no momento.  Você ainda pode implantar a instância usando o tamanho de instância grande selecionando *Implantar &gt; Implantar*.</block>
  <block id="a4338ca25ea7436675e99fe5320a9d8a" category="section-title">Aplique tags em até 100.000 itens da página Resultados da investigação</block>
  <block id="22f62cdf0824b945602b7808b1cb329f" category="inline-link">Veja como</block>
  <block id="a95484ffd76e2e97fc6d584af31d2888" category="paragraph">No passado, você só podia aplicar tags a uma única página por vez na página Resultados da investigação (20 itens).  Agora você pode selecionar *todos* os itens nas páginas Resultados da investigação e aplicar tags a todos os itens — até 100.000 itens por vez.<block ref="3e9397a24d29fef2aa895562fb0169fb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d0b71ca8d45c425a9eafb601e1eb4c3c" category="section-title">Identifique arquivos duplicados com um tamanho mínimo de 1 MB</block>
  <block id="40733cb3233c3b83d0f3ecc4ee6fed65" category="paragraph">A BlueXP classification era usada para identificar arquivos duplicados somente quando os arquivos tinham 50 MB ou mais.  Agora é possível identificar arquivos duplicados começando com 1 MB.  Você pode usar os filtros da página Investigação "Tamanho do arquivo" junto com "Duplicatas" para ver quais arquivos de um determinado tamanho estão duplicados em seu ambiente.</block>
  <block id="e749c9d187d1531bb81af1a3c9eb73be" category="doc">Suporte para VMs da série Lsv3 no Azure</block>
  <block id="3e34162a2379c48e3eaf3f3857b029c0" category="paragraph">As seguintes alterações foram introduzidas com a versão 3.9.33 do Connector.</block>
  <block id="cc2bfd53f6bcbc23893aaa8fab8b1eb2" category="paragraph">Os tipos de instância L48s_v3 e L64s_v3 agora são suportados com o Cloud Volumes ONTAP no Azure para implantações de nó único e par de alta disponibilidade com discos gerenciados compartilhados em zonas de disponibilidade únicas e múltiplas, a partir da versão 9.13.1.  Esses tipos de instância oferecem suporte ao Flash Cache.</block>
  <block id="c2af1dd6b400531e930c62dad5095f7d" category="inline-link-macro">Exibir configurações compatíveis com o Cloud Volumes ONTAP no Azure</block>
  <block id="bc3a07be852924fbf8ece67dbd310169" category="inline-link-macro">Exibir limites de armazenamento para Cloud Volumes ONTAP no Azure</block>
  <block id="500a97f33bcbe3073f32ba66331ac662" category="paragraph"><block ref="dc552a90a374cbb55f942fc8465d623a" category="inline-link-macro-rx"></block> <block ref="c6a2e575c9cd7913e0bdc96abdd66269" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d8465669650730f887acd3754f3dea9f" category="list-text">Ao criar um Conector na AWS a partir do BlueXP, agora você pode pesquisar no campo Par de Chaves para encontrar mais facilmente o par de chaves que deseja usar com a instância do Conector.</block>
  <block id="5fa35188b7dd9c428afc77ce84eeb10b" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da opção de pesquisa no campo Par de chaves que aparece na página Rede ao criar um Conector na AWS a partir do BlueXP.</block>
  <block id="37570078060157a3624ff806701689b8" category="paragraph"><block ref="37570078060157a3624ff806701689b8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="90641719c2018ef19f0a8140a88f5fee" category="list-text">Esta atualização também inclui correções de bugs.</block>
  <block id="101143ec501ddd03e76bf93ad136c2de" category="doc">Novas políticas de gerenciamento para dados ONTAP</block>
  <block id="d3744875712ea1e210c10ab00d139b5b" category="paragraph">Esta versão inclui a capacidade, na interface do usuário, de criar políticas personalizadas de Snapshot, políticas de replicação e políticas para backups em armazenamento de objetos para dados ONTAP .</block>
  <block id="99a56480b438dfe7afa3558f8c8e61d0" category="inline-link">Saiba mais sobre políticas</block>
  <block id="53a26cd89d8676b12d682e92f9b49a79" category="paragraph"><block ref="99a3bdb35a901d86516bb48e573064a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="90bd868a90cdf44166755a0fdec24b6e" category="section-title">Suporte para restauração de arquivos e pastas de volumes no armazenamento de objetos ONTAP S3</block>
  <block id="efec702225db296adcaac3abb0665451" category="paragraph">Anteriormente, não era possível restaurar arquivos e pastas usando o recurso “Navegar e Restaurar” quando os volumes eram copiados para o armazenamento de objetos ONTAP S3.  Esta versão remove essa restrição.</block>
  <block id="38da59f967f6f913365cf5cefb459344" category="inline-link">Saiba mais sobre restauração de dados</block>
  <block id="7b3040066d7e59383891bdcb2977076f" category="paragraph"><block ref="bfc7bc1f2f7fff3212c093c1fc6b6317" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="f63476943179d5dd83527cd0b9c7ade4" category="section-title">Capacidade de arquivar dados de backup imediatamente em vez de primeiro gravar no armazenamento padrão</block>
  <block id="cc702ed839181d5a4eb3655eba656f65" category="paragraph">Agora você pode enviar seus arquivos de backup imediatamente para o armazenamento de arquivos em vez de gravar os dados no armazenamento em nuvem padrão.  Isso pode ser especialmente útil para usuários que raramente precisam acessar dados de backups na nuvem ou usuários que estão substituindo um ambiente de backup em fita.</block>
  <block id="52cc7bb26d5185a2c3b92b71a3d6e319" category="section-title">Suporte adicional para backup e restauração de volumes SnapLock</block>
  <block id="4cb4cd292be9258bfc850d1aa644d9f6" category="paragraph">O backup e a recuperação agora podem fazer backup de volumes FlexVol e FlexGroup configurados usando os modos de proteção SnapLock Compliance ou SnapLock Enterprise .  Seus clusters devem estar executando o ONTAP 9.14 ou superior para esse suporte.  O backup de volumes FlexVol usando o modo SnapLock Enterprise é suportado desde a versão 9.11.1 do ONTAP .  Versões anteriores do ONTAP não oferecem suporte para backup de volumes de proteção SnapLock .</block>
  <block id="115e674b1dc0942f53bc91e279bbd7eb" category="inline-link">Saiba mais sobre como proteger dados do ONTAP</block>
  <block id="5ea7c922bf64f9c4520ccdf833e34e39" category="paragraph"><block ref="287ce1c3ffcd9fd04ac3fb9608fef690" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="1e3c19e3742fbfc0e6dd22bb91d109a3" category="inline-link-macro">Consultor de atualização</block>
  <block id="f32be3299de249a0d2ea856582aaf567" category="list-text">Você pode acessar a página do Upgrade Advisor para sua lista de observação padrão usando o<block ref="2a9dc4897c9bae502dc40fd9fb7b1c92" category="inline-link-macro-rx"></block> link.</block>
  <block id="d733f1a5970e5ea99d583388ac25e9cf" category="inline-link-macro">Aprenda como gerar e visualizar o plano de atualização</block>
  <block id="b01f37f1151c1eda43d977dc266311ad" category="list-text">O plano de atualização é otimizado para remover etapas de atualização redundantes e simplificar o plano de retorno.  As etapas comuns em todos os nós de um cluster são consolidadas e estão disponíveis na seção de informações gerais do plano de atualização. <block ref="818a7808067ecc2956de5a6af27e7278" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0c31e0b40d23036cf9c9e0c4345b96d6" category="paragraph">Esta versão prévia da BlueXP disaster recovery inclui as seguintes atualizações:</block>
  <block id="83c8a47ea17763c3093bdee6c91d4c7c" category="list-text">*Atualizações do painel*: Agora você pode clicar nas opções do painel, facilitando a revisão rápida das informações.  Além disso, o Painel agora mostra o status de failovers e migrações.</block>
  <block id="be74a2f8b73ed15a46d21c202566b3bb" category="inline-link">Veja a integridade dos seus planos de recuperação de desastres no Painel</block>
  <block id="d1181cbae4acc0d9feb9f608b3ee586f" category="paragraph">Consulte<block ref="cdc1638a4873b7c2cfc1c5962a5d03ab" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6285873a780e650e27e2cde2a54a7c13" category="list-text">*Atualizações do plano de replicação*:</block>
  <block id="056f6fba19f65e991a1c38d676e1c20d" category="list-text">*RPO*: Agora você pode inserir o Objetivo de Ponto de Recuperação (RPO) e a contagem de Retenção na seção Datastores do plano de Replicação.  Isso indica a quantidade de dados que deve existir e que não seja mais antiga que o tempo definido.  Se, por exemplo, você definir 5 minutos, o sistema poderá perder até 5 minutos de dados se ocorrer um desastre, sem afetar as necessidades críticas dos negócios.</block>
  <block id="6b4866d6790f0b6c044df7d2894f1313" category="paragraph">Consulte<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ff7e9f26eed12684568d409b38d71bcc" category="list-text">*Melhorias de rede*: Ao mapear a rede entre os locais de origem e destino na seção de máquinas virtuais do plano de replicação, a BlueXP disaster recovery agora oferece duas opções: DHCP ou IP estático.  Anteriormente, apenas DHCP era suportado.  Para IPs estáticos, você configura a sub-rede, o gateway e os servidores DNS.  Além disso, agora você pode inserir credenciais para máquinas virtuais.</block>
  <block id="fe329f91281efd1c71c4145c82444ecd" category="list-text">*Editar agendamentos*: Agora você pode atualizar agendamentos de planos de replicação.</block>
  <block id="ecd36d02576c4fe28ab61b5c14fa69c4" category="inline-link">Gerenciar recursos</block>
  <block id="4cfb152ee6cdcd5bb952055f0451eb1e" category="paragraph">Consulte<block ref="62052e6a6f987a8752e8d90cacdd602d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="58adec32627fd44ceeefdcc62aeec6fc" category="list-text">* Automação do SnapMirror *: Ao criar o plano de replicação nesta versão, você pode definir o relacionamento do SnapMirror entre os volumes de origem e de destino em uma das seguintes configurações:</block>
  <block id="92b7daac1d86d399dc5b1e009d09f0f5" category="list-text">1 a 1</block>
  <block id="352d4f9f99cbd649fab2edc17c761e66" category="list-text">1 para muitos em uma arquitetura fanout</block>
  <block id="7d2e89736c1e0a679ed3c86b8b5e6141" category="list-text">Muitos para 1 como um grupo de consistência</block>
  <block id="f84b964a31258c14e682925c71bbbd80" category="list-text">Muitos para muitos</block>
  <block id="74246010013353726bd9ff99866fa7d4" category="doc">Suporte para instalações locais da BlueXP classification no RHEL versão 9</block>
  <block id="efbacc885d0798efa8b4d06d61cb578e" category="paragraph">As versões 8 e 9 do Red Hat Enterprise Linux não oferecem suporte ao mecanismo Docker, que era necessário para a instalação da BlueXP classification .  Agora oferecemos suporte à instalação da BlueXP classification no RHEL 9.0, 9.1 e 9.2 usando o Podman versão 4 ou superior como infraestrutura de contêiner.  Se o seu ambiente exigir o uso das versões mais recentes do RHEL, agora você pode instalar a BlueXP classification (versão 1.26 ou superior) ao usar o Podman.</block>
  <block id="efe06748da92e661d7225cc7ec109b32" category="paragraph">No momento, não oferecemos suporte a instalações de sites obscuros ou ambientes de digitalização distribuídos (usando nós de scanner mestre e remoto) ao usar o RHEL 9.x.</block>
  <block id="44d133359b344c4542acdebe6209e101" category="doc">Cloud Volumes ONTAP 9.14.0</block>
  <block id="5612c729ea34f27969af31fd815184e0" category="paragraph">As seguintes alterações foram introduzidas com a versão 3.9.34 do Connector.</block>
  <block id="c5fa627d231c9a8813c9a2421d86136f" category="paragraph">O BlueXP agora pode implantar e gerenciar a versão de Disponibilidade Geral do Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 na AWS, Azure e Google Cloud.</block>
  <block id="9f97c3125a701942b4e6e648146819fc" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre os novos recursos incluídos nesta versão do Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="c2282365523aa8fbb305c5432e90d5d7" category="paragraph"><block ref="6f9b2ccd962907ef2c43f6fa9517a053" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0b440ac3de48c7d11ee5fad31e6b4f12" category="paragraph">Esta versão contém pequenas melhorias e correções de bugs.</block>
  <block id="197747cde80c31576877de78be696240" category="doc">Melhorias no BlueXP backup and recovery para aplicativos (nativos da nuvem)</block>
  <block id="d9a26494c95cbef43a71fa2585292af3" category="list-text">Banco de dados Microsoft SQL Server</block>
  <block id="270a06ed19fec772bcfb084931cae13d" category="list-text">Oferece suporte para backup, restauração e recuperação de bancos de dados Microsoft SQL Server residentes no Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="d4da4ec044327991fbcd43ca1778c38f" category="list-text">Todas as operações são suportadas apenas por meio de APIs REST.</block>
  <block id="91abdc8faafafce1c7b76b1ecb8b37a6" category="list-text">Sistemas SAP HANA</block>
  <block id="3b05cd173ffd47ef0b4346901ab9e0d3" category="list-text">Durante a atualização do sistema, a montagem e desmontagem automática dos volumes são realizadas usando fluxos de trabalho em vez de scripts</block>
  <block id="29db6fe351e2079efe0622a1b5bd15f4" category="list-text">Suporta adição, remoção, edição, exclusão, manutenção e atualização do host do plug-in usando a IU</block>
  <block id="a1501619265b99c9d02aefcdb1128d6d" category="section-title">Melhorias no BlueXP backup and recovery para aplicativos (híbrido)</block>
  <block id="b4445605950c5dae15c10f509d6f0f79" category="list-text">Suporta bloqueio de dados e proteção contra ransomware</block>
  <block id="188502bd01986373f9c31291dc835e82" category="list-text">Suporta a movimentação de backups do StorageGrid para a camada de arquivamento</block>
  <block id="541019d49feaf31b8000318aac636f92" category="list-text">Oferece suporte ao backup de dados de aplicativos MongoDB, MySQL e PostgreSQL de sistemas ONTAP locais para Amazon Web Services, Microsoft Azure, Google Cloud Platform e StorageGRID.  Você pode restaurar os dados quando necessário.</block>
  <block id="11a3809c55f7c25dbda24854a827db05" category="section-title">Melhorias no BlueXP backup and recovery para máquinas virtuais</block>
  <block id="60a7ad592c196ecee9eebdab38d4ed7e" category="list-text">Suporte para modelo de implantação de proxy de conector</block>
  <block id="b56e223e6fc7ca1dfacb6233ed47b35e" category="paragraph">Esta versão prévia da BlueXP disaster recovery inclui as seguintes atualizações.</block>
  <block id="af242308972c98cd4207cc26ee6edaa9" category="paragraph">Agora, com a BlueXP disaster recovery, você pode proteger suas cargas de trabalho VMware locais baseadas em NFS contra desastres em outro ambiente VMware local baseado em NFS, além da nuvem pública.  A BlueXP disaster recovery orquestra a conclusão dos planos de recuperação de desastres.</block>
  <block id="f1d5b892646c28fdb747b890f0787976" category="doc">Criação de política de backup 3-2-1 durante a ativação do backup</block>
  <block id="1a169799fb63ccdda2e672c25d0ab2d2" category="paragraph">Anteriormente, políticas personalizadas tinham que ser criadas antes de iniciar um Snapshot, replicação ou backup.  Agora você pode criar uma política durante o processo de ativação de backup usando a interface de usuário de BlueXP backup and recovery .</block>
  <block id="09aac1469e7bc1d8f162de80ea67cdc3" category="section-title">Suporte para restauração rápida sob demanda de volumes ONTAP</block>
  <block id="176b76bad16e5fd8729393946eb26540" category="paragraph">O BlueXP backup and recovery agora oferecem a capacidade de executar uma "restauração rápida" de um volume do armazenamento em nuvem para um sistema Cloud Volumes ONTAP .  A restauração rápida é ideal para situações de recuperação de desastres em que você precisa fornecer acesso a um volume o mais rápido possível.  Uma restauração rápida restaura os metadados do arquivo de backup para um volume em vez de restaurar o arquivo de backup inteiro.</block>
  <block id="1d2fad969d5ec82be3bae65922e81ae0" category="paragraph">O sistema de destino do Cloud Volumes ONTAP deve estar executando o ONTAP versão 9.13.0 ou superior.<block ref="b1f838c6239cc5d42e2bbd74d1b6c2a2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a508551aa743c3098667d5ae32149739" category="paragraph">O Job Monitor de BlueXP backup and recovery também mostra informações sobre o progresso dos trabalhos de restauração rápida.</block>
  <block id="2bc953fcced4addf338156cc4681b683" category="doc">Novas regiões com suporte para implantações de várias zonas de disponibilidade de HA no Azure</block>
  <block id="13ff77e69df5acabc2f0da9e5ebc94b8" category="paragraph">As seguintes regiões no Azure agora oferecem suporte a implantações de múltiplas zonas de disponibilidade de alta disponibilidade para o Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 e posteriores:</block>
  <block id="cee3f0213dd8b7eb15d7b31824e01754" category="list-text">Austrália Oriental</block>
  <block id="f74e1c0c8ee8410fa5bfe03676347257" category="list-text">Leste Asiático</block>
  <block id="bea1bd3d23555c539dab5f3f5426184c" category="list-text">França Central</block>
  <block id="d0fe0e3b6520479f718b98f0d471b7d0" category="list-text">Norte da Europa</block>
  <block id="055ffb1451e38deb0c8ac651e32d77ec" category="list-text">Catar Central</block>
  <block id="7def8b46a24f875959130a855cd80918" category="list-text">Suécia Central</block>
  <block id="8fb2033d01e3efa2825282a13f86c14e" category="list-text">Europa Ocidental</block>
  <block id="c349d3a26cf4231660785a0c5b4cb007" category="list-text">Oeste dos EUA 2</block>
  <block id="1453deb356953584c888fcae0040c1c6" category="inline-link">Mapa de regiões globais no Azure</block>
  <block id="9e8ed8cdd45e3d9bd3f546720545d06a" category="paragraph">Para obter uma lista de todas as regiões que oferecem suporte a várias zonas de disponibilidade, consulte<block ref="0f1c2d6a84741595f86a459e46c2a400" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos autorais</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas Registradas</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, o logotipo da NETAPP e as marcas listadas na página de Marcas Registradas da NetApp são marcas registradas da NetApp, Inc. Outros nomes de empresas e produtos podem ser marcas registradas de seus respectivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de Privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais e licenças de terceiros usados no software NetApp .</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Aviso para BlueXP</block>
  <block id="abaec7963eb8222ed14431be024401a4" category="paragraph"><block ref="abaec7963eb8222ed14431be024401a4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b29a85c15005651c48574fb5545ac642" category="summary">Veja o conjunto completo de notas de versão para recursos de administração e armazenamento do NetApp Console e serviços de dados do NetApp .</block>
  <block id="ad49677f8bac8ede065e8839632b6f38" category="doc">Índice de notas de lançamento</block>
  <block id="dbcccb2147a9d40ab6fc69fe3c89deb4" category="paragraph">Veja o conjunto completo de notas de versão para recursos do NetApp Console e serviços de dados do NetApp .</block>
  <block id="7258e7251413465e0a3eb58094430bde" category="section-title">Administração</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="inline-link">Configuração e administração</block>
  <block id="66eba6e27d94f9b0c691b0483249667f" category="list-text"><block ref="66eba6e27d94f9b0c691b0483249667f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="df583ae7ba964fd4806b55904da81813" category="inline-link">Alertas</block>
  <block id="fd341debd2a7a8947c7eceb0303387db" category="list-text"><block ref="fd341debd2a7a8947c7eceb0303387db" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="83ef6035e494fa89c7cde91bba5f1672" category="inline-link">Hub de Automação</block>
  <block id="d0bbc8386467107f2822b68ce8f4fd53" category="list-text"><block ref="d0bbc8386467107f2822b68ce8f4fd53" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3d2e7e90fac12bab6a0d0736a593b5b4" category="inline-link">Consultor digital</block>
  <block id="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="list-text"><block ref="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="723ffd15eb7b4453afd0fa0af42c04c3" category="inline-link">Eficiência econômica</block>
  <block id="b727cbb596aac54508c1419e8e2a577d" category="list-text"><block ref="b727cbb596aac54508c1419e8e2a577d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0e83ec1135d78041291977ef91f42a52" category="inline-link">Licenças e assinaturas</block>
  <block id="46eb0ca8fc6ca304030e265c5e244b62" category="list-text"><block ref="46eb0ca8fc6ca304030e265c5e244b62" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5009e1070e5138d1308165bc75e5706b" category="inline-link">Atualizações de software</block>
  <block id="d6e02c1660722659bb2e7d72c644568f" category="list-text"><block ref="d6e02c1660722659bb2e7d72c644568f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c4aa541ee911e8d80451ef8cc304806" category="section-title">Armazenar</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link">Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="458b2251de1c1363d20f4eb8db37d936" category="list-text"><block ref="458b2251de1c1363d20f4eb8db37d936" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d79294e72dc3584cc12c98a7a931315d" category="inline-link">Armazenamento Amazon S3</block>
  <block id="1603dc71ab9b01ead0d94e6ad9abddde" category="list-text"><block ref="1603dc71ab9b01ead0d94e6ad9abddde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2b3e8f910d66604cd77f93b333670468" category="inline-link">Armazenamento de Blobs do Azure</block>
  <block id="d31b92296aae5fa4d04118463bc998de" category="list-text"><block ref="d31b92296aae5fa4d04118463bc998de" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link">Azure NetApp Files</block>
  <block id="9560459a69e764e2e86aab935fdbfb04" category="list-text"><block ref="9560459a69e764e2e86aab935fdbfb04" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="inline-link">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="list-text"><block ref="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0118e27f465be29898bb3430f8b06df3" category="inline-link">Gerenciamento do Cloud Volumes ONTAP no NetApp Console</block>
  <block id="e41e4f17303d96079d9b6007db8a1370" category="list-text"><block ref="e41e4f17303d96079d9b6007db8a1370" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6b068f0a943d421535c7d8d412ee3522" category="inline-link">Sistemas da série E</block>
  <block id="ac9a3f8b3977ce92dd22bf600eeedcbc" category="list-text"><block ref="ac9a3f8b3977ce92dd22bf600eeedcbc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="426f7cfa5fa5eaa74950ee093e395099" category="list-text"><block ref="426f7cfa5fa5eaa74950ee093e395099" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="833c2c211a541e50ad94433664e4b5c1" category="inline-link">Armazenamento em nuvem do Google</block>
  <block id="d12f59d0727a8ae7eaf924b3af276176" category="list-text"><block ref="d12f59d0727a8ae7eaf924b3af276176" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d0f1687c68ee0f0d9bac765716d18923" category="inline-link">Clusters ONTAP locais</block>
  <block id="35ad8f1c2b89ec89f9b0fab965d4a135" category="list-text"><block ref="35ad8f1c2b89ec89f9b0fab965d4a135" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="392d70ca39f31f10bd637936769788df" category="inline-link">StorageGRID</block>
  <block id="9feec66e0e25082669fb48a10c3840fe" category="list-text"><block ref="9feec66e0e25082669fb48a10c3840fe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fb9ff32b98b673f9a79144a526a3c3ba" category="section-title">Armazenamento como serviço</block>
  <block id="1ce2096c300f78bbb8389ca2603e6dd9" category="inline-link">Keystone</block>
  <block id="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="list-text"><block ref="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="43bc868f42929fd56604f4d757ff55ae" category="section-title">Serviços de dados</block>
  <block id="f05ea9e0c9ccffc58a546b5b7a0d8608" category="inline-link">Backup e Recuperação</block>
  <block id="7a07c5a1c722a3ac42eb82b2ec878373" category="list-text"><block ref="7a07c5a1c722a3ac42eb82b2ec878373" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="604880f6f585767eee17ec85b3c76533" category="inline-link">Classificação de Dados</block>
  <block id="ba1a666817c95438c9395ea7cd7a5a86" category="list-text"><block ref="ba1a666817c95438c9395ea7cd7a5a86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e216b7a924341f796bca310d1d812baf" category="inline-link">Copiar e sincronizar</block>
  <block id="04ea90fa4ce52ced6ae4f5b48b533a78" category="list-text"><block ref="04ea90fa4ce52ced6ae4f5b48b533a78" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e413eba49b15917b0c9dbf2620f3e66e" category="inline-link">Recuperação de desastres</block>
  <block id="82d0a3fa0ba2f708148bfc004d8dcd3e" category="list-text"><block ref="82d0a3fa0ba2f708148bfc004d8dcd3e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c36b12344113082dcf8a9786e36a3536" category="inline-link">Resiliência ao Ransomware</block>
  <block id="5cf189efd137f2ff71d843beeb81ba92" category="list-text"><block ref="5cf189efd137f2ff71d843beeb81ba92" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c340dc334134096f68b880b42a8692c" category="inline-link">Replicação</block>
  <block id="43ee62486aaa2dd3b380ebebc11f7364" category="list-text"><block ref="43ee62486aaa2dd3b380ebebc11f7364" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="92d2b6aba6afa3f690540cf3dba9b633" category="inline-link">Camadas de nuvem</block>
  <block id="7e11dfc9abaf04458df59415ceac05d5" category="list-text"><block ref="7e11dfc9abaf04458df59415ceac05d5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ff45d71e69fb5930de79de7c94326d7b" category="inline-link">Cache de volume</block>
  <block id="7e03f9bb7153d5b3040df4bfd7a48686" category="list-text"><block ref="7e03f9bb7153d5b3040df4bfd7a48686" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="35ccbae2ce9b9594b9af9196a3bed361" category="inline-link">Fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="list-text"><block ref="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b56253bf92505bda20b38657c778bccf" category="doc">Título da página vai aqui</block>
  <block id="5d9328ee3f628e51f1a4f871ccff7313" category="paragraph">Use este modelo para artigos, tópicos, seja qual for o nome que você dê a eles. O arquivo index.adoc não tem as palavras-chave corretas para uma página de artigo e usá-lo como modelo pode causar problemas de publicação mais tarde.</block>
  <block id="26739de98ff2a207a5c145caf27c2508" category="admonition">Exclua este arquivo antes da publicação inicial, pois o arquivo será publicado mesmo que não esteja vinculado à barra lateral. Depois de criar alguns artigos, você pode usá-los como ponto de partida.</block>
  <block id="38b255c5af258b1f086fb7c9aa4f252c" category="paragraph">Se seus artigos estiverem em uma subpasta de conteúdo, você precisará fazer dois ajustes na notação mostrada acima:</block>
  <block id="df25e29acec650a07b41041946158355" category="list-text"><block ref="abc9d0bfc8d5688ddd4babf6a5402ee4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="97df5ffadc97296dc727ffddf2d2e1fe" category="list-text"><block ref="ff695bd1637208b4929c7ae2085cd551" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="408e61facc1c13aa7e65b38dc1640383" category="summary">Saiba mais sobre as alterações mais recentes nos recursos e serviços de dados que fazem parte do NetApp Console.</block>
  <block id="d993253a036cc611c31d10230987c4bf" category="doc">Alterações recentes no NetApp Console</block>
  <block id="06ec635aca479394e3f10f59b57ce807" category="inline-link-macro">conjunto completo de notas de lançamento</block>
  <block id="e5edd9b09362e413b0820d9a92c20456" category="paragraph">Saiba mais sobre as alterações mais recentes nos recursos e serviços de dados que fazem parte do NetApp Console.  Para um histórico completo de lançamentos, acesse o<block ref="1e9f4589e5d2713376df79f13fc9ba0a" category="inline-link-macro-rx"></block> para cada serviço individual.</block>
  <block id="f3aae44c0ba1e9d5c7a46f4e224ea31e" category="section-title">Características administrativas</block>
  <block id="eda012cb030b90a4fd456d7fac051308" category="paragraph">Esta seção descreve novos recursos relacionados aos recursos de administração do NetApp Console: organizações, identificação e acesso, agentes do Console, credenciais do provedor de nuvem e muito mais.</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">06 de outubro de 2025</block>
  <block id="e2d159efa7a8b8226e5914e1a2875270" category="section-title">Os BlueXP alerts agora são alertas ONTAP</block>
  <block id="5928017639f3567a373281effc14e646" category="paragraph">Os BlueXP alerts foram renomeados para alertas ONTAP .</block>
  <block id="0876dff5408aa260368cca439a8ae55f" category="paragraph">Você pode acessá-lo na barra de navegação esquerda do NetApp Console selecionando *Armazenamento* &gt; *Alertas*.</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="section-title">BlueXP agora é NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">O NetApp Console, criado com base na base aprimorada e reestruturada do BlueXP , fornece gerenciamento centralizado do armazenamento NetApp e do NetApp Data Services em ambientes locais e na nuvem em nível empresarial, fornecendo insights em tempo real, fluxos de trabalho mais rápidos e administração simplificada, de forma altamente segura e compatível.</block>
  <block id="2ef9d641d45afe99b74ad6f9a9f797ad" category="inline-link-macro">Notas de versão do NetApp Console</block>
  <block id="07a0717927710f1dcb5683cb20238dcb" category="paragraph">Para obter detalhes sobre o que mudou, consulte o<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f66c63cf0ff76c19209f85ca687a2fb4" category="section-title">07 de outubro de 2024</block>
  <block id="f4b2cfc6ddef927318d045f16b38d151" category="section-title">Página da lista de BlueXP alerts</block>
  <block id="3108a0619eec0e2ef9c6c5bd796bbf0d" category="paragraph">Você pode identificar rapidamente clusters ONTAP com baixa capacidade ou baixo desempenho, avaliar a extensão da disponibilidade e identificar riscos de segurança. Você pode visualizar alertas relacionados à capacidade, desempenho, proteção, disponibilidade, segurança e configuração.</block>
  <block id="907b4f5ff0a11b28375c092b0b876c3e" category="section-title">Detalhes dos alertas</block>
  <block id="2c132bb868e25bdbc509ab83d2436d71" category="paragraph">Você pode detalhar os alertas e encontrar recomendações.</block>
  <block id="9ba3a5a376a4241ee4847ae13742a741" category="section-title">Exibir detalhes do cluster vinculados ao ONTAP System Manager</block>
  <block id="a81101241f6ae4b53dda6f72078e1a84" category="paragraph">Com os BlueXP alerts, você pode visualizar alertas associados ao seu ambiente de armazenamento ONTAP e detalhar os links vinculados ao ONTAP System Manager.</block>
  <block id="d0f2765e5de3103a5c432ec160dff29f" category="inline-link">Saiba mais sobre os BlueXP alerts</block>
  <block id="52db2fc7f4de1af0e1245bc3f891ce57" category="paragraph"><block ref="094e829cc75a913d98050fa15a3d0c12" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="b1f6aa5cd3cf83ad821c79fe598931fd" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/console-fsx-ontap/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="bed0d14e17dcfaaeaea51dce2d7189fc" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/storage-managment-s3-storage/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="34bdf6666741d1723fe415cb7110b288" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/storage-management-blob-storage/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="e1f625690813304873d1e222e5ec1e33" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/storage-management-azure-netapp-files/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="6e58424b1994733f6eda17c4add9118e" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/data-services-backup-recovery/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="3c0111f2c48542b406af35d9096e7cf7" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/data-services-data-classification/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="9b347ca6c6b9f6424900c29d64c47e32" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/storage-management-cloud-volumes-ontap/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="6fe4264e25ab7d4538e3cd8b851adfcf" category="section-title">Copiar e sincronizar</block>
  <block id="e2b5a6f8f3746ae0672242481a8333c8" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/data-services-copy-sync/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="377c338b114283d24b3f1ef1a73bd1a9" category="paragraph">Para obter detalhes sobre o que mudou, consulte o<block ref="857ac87b6d807bceb0af9d0ff774da69" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e8b6643d4bda95ae4c2dacb6a8e40cac" category="section-title">06 de agosto de 2025</block>
  <block id="a30ce25654f610d7e9e47c6277028c38" category="section-title">Suporte a interruptores autorizados</block>
  <block id="617f2d0adf2001440f244bf5c45be277" category="inline-link-macro">Aprenda como visualizar o suporte intitulado switches</block>
  <block id="ef3139c75debdd9ee259a4ea386083d3" category="paragraph">Agora você pode visualizar informações sobre os switches SAN Fibre Channel Brocade que têm direito a suporte. Isso inclui detalhes sobre o modelo do switch, número de série e status de suporte. <block ref="de42528af60c9393a2c8b32539c694f1" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="adc76ac62c705df3456206213de66002" category="section-title">Limite para dados de AutoSupport RSS</block>
  <block id="3cdd6b50a4e4c3395ca5fea20c94ee5b" category="paragraph">O limite de Envios Interrompidos Recentemente (RSS), no widget AutoSupport , foi estendido de 48 horas (2 dias) para 216 horas (9 dias) antes que um sistema seja sinalizado como RSS. Isso é feito para acomodar plataformas como o StorageGRID , que enviam apenas dados semanais do AutoSupport .</block>
  <block id="bbe4dac655b49c7a3978eb5864452f05" category="section-title">Seção de API obsoleta no catálogo de API do Digital Advisor</block>
  <block id="4632607b0b76f87d36568a2df2c3a267" category="paragraph">Uma nova seção de API obsoleta está disponível no catálogo de API do Digital Advisor . Ele lista as APIs que estão programadas para descontinuação, juntamente com cronogramas de descontinuação e APIs alternativas.</block>
  <block id="9eadf268f4ef55df53b7403a020082b1" category="section-title">Previsão de capacidade V2 e descontinuação dos módulos da API End of Support</block>
  <block id="bd2055e6fb5a6ca7ecc6d9d52f394548" category="paragraph">Os módulos de previsão de capacidade V2 e API de fim de suporte estão programados para descontinuação. Para acessar as APIs obsoletas ou saber sobre os cronogramas de obsolescência e APIs alternativas, navegue até *Serviços de API -&gt; Procurar -&gt; APIs obsoletas*.</block>
  <block id="be5dc5f5e2d7e93e1002f9bc9daa9179" category="section-title">09 Julho 2025</block>
  <block id="e0feed907f4bf22cc0b1ffa18048f926" category="list-text">Uma opção de download multiformato foi incluída nos planos do Upgrade Advisor para simplificar o planejamento de atualização do ONTAP e abordar possíveis bloqueadores ou avisos.  Agora você pode baixar os planos do Upgrade Advisor nos formatos Excel, PDF e JSON.</block>
  <block id="e78e85c2863b9ed09c47dacdcfda2a1d" category="list-text">No formato Excel do plano Upgrade Advisor, as seguintes melhorias foram feitas:</block>
  <block id="24a524d6161aca2fe5398b80dd9fa10c" category="list-text">Você pode visualizar as pré-verificações realizadas no cluster, sinalizando os resultados com indicadores como “Aprovado”, “Falha” ou “Ignorado”.  Isso garante que o cluster esteja em condições ideais para concluir a atualização do ONTAP .</block>
  <block id="081533dbbdd673ebb2632d92a90a4a77" category="list-text">Você pode visualizar as atualizações de firmware mais recentes recomendadas aplicáveis ​​ao cluster, juntamente com a versão enviada com a versão de destino do ONTAP .</block>
  <block id="6276222a738837860023343f423eb60c" category="list-text">Foi incluída uma nova guia que oferece verificações de interoperabilidade para clusters SAN.  Ele fornece uma visão das versões do sistema operacional host suportadas para a versão do ONTAP de destino selecionada.</block>
  <block id="9fad6bb6d30ac060d7377371e39b12c0" category="paragraph">Para obter detalhes sobre o que mudou, consulte o<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f070435ef55d6c7cc1db59f0a41a4609" category="section-title">10 de março de 2025</block>
  <block id="626a42c4b175379d9d0e723ada0cf740" category="section-title">Capacidade de remover assinaturas</block>
  <block id="0d4a9d16793bcc1fc3c4982137275a77" category="paragraph">Agora você pode remover assinaturas da carteira digital caso tenha cancelado a assinatura delas.</block>
  <block id="86eb6e7f10c1d00078e563696c2882c7" category="section-title">Exibir capacidade consumida para assinaturas do Marketplace</block>
  <block id="0a85a2f78dadf31d5b3bcc7353bae9d1" category="paragraph">Ao visualizar assinaturas PAYGO, agora você pode visualizar a capacidade consumida da assinatura.</block>
  <block id="c523b074da0b63e607578686184d5981" category="section-title">10 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="3aff149422876e5f443408fd802b4fb2" category="paragraph">A BlueXP digital wallet foi redesenhada para facilitar o uso e agora oferece gerenciamento adicional de assinaturas e licenças.</block>
  <block id="abbf3397e656c62394e67cdc1337be3c" category="section-title">Novo painel de visão geral</block>
  <block id="890f7a0157ba95ff799f6f457d82439a" category="paragraph">A página inicial da carteira digital tem um painel atualizado de suas licenças NetApp e assinaturas do Marketplace, com a capacidade de detalhar serviços específicos, tipos de licença e ações necessárias.</block>
  <block id="f0d1256b3b97280543cbb16be1fea4b3" category="section-title">Configurando assinaturas para credenciais</block>
  <block id="a2aa4487721a3b63f1893d33bdb67c28" category="paragraph">A BlueXP digital wallet agora permite que você configure suas assinaturas para credenciais de provedores. Normalmente, você faz isso quando assina pela primeira vez uma assinatura do Marketplace ou um contrato anual. Anteriormente, a alteração das credenciais da assinatura só podia ser feita na página Credenciais.</block>
  <block id="175fca0ca5f306258c490378dc2367db" category="section-title">Associando assinaturas a organizações</block>
  <block id="a5f7678a307b711643d239d80564147c" category="paragraph">Agora você pode atualizar a organização à qual uma assinatura está associada diretamente da carteira digital.</block>
  <block id="e8545e234450bbc06ae95bfd7828cfcd" category="section-title">Gerenciando licenças do Cloud Volume ONTAP</block>
  <block id="0bc14678dfe9cde6019256774c92b34e" category="paragraph">Agora você gerencia as licenças do Cloud Volumes ONTAP por meio da página inicial ou da aba *Licenças diretas*. Use a aba *Assinaturas do Marketplace* para visualizar as informações da sua assinatura.</block>
  <block id="592997dde366d5775e7e052816854f74" category="section-title">5 de março de 2024</block>
  <block id="c08885153d0680dab7349b930f5310c4" category="section-title">BlueXP disaster recovery</block>
  <block id="1804830d648adf9126d51f4a827ca950" category="paragraph">A BlueXP digital wallet agora permite que você gerencie licenças para BlueXP disaster recovery. Você pode adicionar licenças, atualizar licenças e visualizar detalhes sobre a capacidade licenciada.</block>
  <block id="85bdddc8ce218c6365f105f9d309d898" category="inline-link">Aprenda a gerenciar licenças para serviços de dados BlueXP</block>
  <block id="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="paragraph"><block ref="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c94e28d852ce517312825c9ed339fc1d" category="section-title">30 Julho 2023</block>
  <block id="1f44f33aeb1b63e7094b0cbb0522d33b" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/storage-management-disaster-recovery/main/release-notes/dr-whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="78072e204b2393b0dbcc91fa82c6cb89" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/storage-management-e-series/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="6b0a74cb89aaf10fdf1c70bfd9bd78e2" category="section-title">Planejamento do ciclo de vida</block>
  <block id="97ab9dfb96ee1d5aedf3102c6777b5c7" category="section-title">A BlueXP economic efficiency agora é planejamento do ciclo de vida</block>
  <block id="0f073941848193a160ce5e5bf8f7d006" category="paragraph">A BlueXP economic efficiency foi renomeada para Planejamento do ciclo de vida.</block>
  <block id="275ca5cf7a9fa5329d7c6111bb4a8f94" category="paragraph">Você pode acessá-lo na barra de navegação esquerda do NetApp Console selecionando *Armazenamento* &gt; *Planejamento do ciclo de vida*.</block>
  <block id="93716955add4f66b2af685a33bac4789" category="section-title">15 de maio de 2024</block>
  <block id="ba568c6eda754bba155b9d0f187ee2cd" category="section-title">Recursos desabilitados</block>
  <block id="ec6210d470db7cd7b6f5408f088e1c02" category="paragraph">Alguns recursos de BlueXP economic efficiency foram temporariamente desativados:</block>
  <block id="d519fe60b31330425fdb5e1c21309f78" category="list-text">Atualização tecnológica</block>
  <block id="dbaae314ffc8b46919877d02b85696cb" category="list-text">Adicionar capacidade</block>
  <block id="bd43fc9501d9e9ddb964eda155be38b8" category="section-title">14 de março de 2024</block>
  <block id="6d060bbb2a63ad6b1466ad80fcfc6275" category="section-title">Opções de atualização de tecnologia</block>
  <block id="482d38b14cf714d9ed46be513831c81e" category="paragraph">Se você já possui ativos e deseja determinar se uma tecnologia precisa ser atualizada, você pode usar as opções de atualização de tecnologia de eficiência econômica do BlueXP . Você pode revisar uma breve avaliação de suas cargas de trabalho atuais e obter recomendações ou, se você enviou logs do AutoSupport para a NetApp nos últimos 90 dias, o serviço agora pode fornecer uma simulação de carga de trabalho para ver o desempenho de suas cargas de trabalho no novo hardware.</block>
  <block id="10fa032662780ff6f01bd6647d92c626" category="paragraph">Você também pode adicionar uma carga de trabalho e excluir cargas de trabalho existentes da simulação.</block>
  <block id="7aea075f0d949c2526cea755a2dee13f" category="paragraph">Anteriormente, você só podia fazer uma avaliação dos seus ativos e identificar se uma atualização tecnológica era recomendada.</block>
  <block id="8006e6282233bdaa99ca3e9db65fc693" category="paragraph">O recurso agora faz parte da opção Atualização de tecnologia na navegação à esquerda.</block>
  <block id="33a9c4b5f0c522c38ff9b1b46ebd1498" category="inline-link">Avalie uma atualização tecnológica</block>
  <block id="bff48bc8f1cd9f08f36e8d0c4fa810ff" category="paragraph">Saiba mais sobre o<block ref="a53ad2061326060987afe3d1fd22d00d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ba695b3cf8b635f89946173735838948" category="section-title">Cache de borda</block>
  <block id="7659a4df75917e662ad56e3eeb883afe" category="paragraph">O serviço de cache de borda foi removido em 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="7438fabae28e88c43c70139fd85c992a" category="section-title">22 de setembro de 2025</block>
  <block id="e83b5a250e0912f549b3d3758e90e680" category="section-title">Adição de monitoramento de alertas</block>
  <block id="eff9717b3e6b80befe3a05db7b3e6a1d" category="paragraph">O painel do Keystone no BlueXP agora inclui uma aba *Monitoramento* para gerenciar alertas e monitores em suas assinaturas. Esta nova aba permite que você:</block>
  <block id="d540a0a7aa0f09414e542ffabc6300c6" category="list-text">Visualize e resolva alertas ativos, incluindo alertas gerados pelo sistema e definidos pelo usuário para uso de capacidade e expiração de assinatura.</block>
  <block id="64d4cc394badd0b54b5b74f5080233c6" category="list-text">Crie monitores de alerta para rastrear o uso da capacidade e eventos de expiração de assinatura.</block>
  <block id="fad96b4b3d3badf81c42f03f5e3e79f9" category="inline-link-macro">Visualizar e gerenciar alertas e monitores</block>
  <block id="cdd57c5e351290faba63a64f9aeaaa00" category="paragraph">Para saber mais, consulte<block ref="54a7920301641a95eb19ac46b9860916" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="bcf269fdba28fb16246a22e167483e0c" category="section-title">Visualização simplificada dos níveis de serviço de desempenho</block>
  <block id="6e665113a95f128bda94a45125d034c0" category="inline-link-macro">Veja detalhes sobre suas assinaturas Keystone</block>
  <block id="d5361f65bad1a0cefb26442a03e3f1a3" category="paragraph">Você pode visualizar as informações sobre os níveis de serviço de desempenho, agora movidas de uma guia separada para uma visualização expansível, na guia *Assinaturas*. Clique na seta para baixo ao lado da coluna *Data de validade* para visualizá-las para cada assinatura. Para saber mais, consulte<block ref="c9175061cd37da451a004ee428397f08" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="b8d454c9414aa4b52ad019b0311711b5" category="section-title">28 de agosto de 2025</block>
  <block id="7e8fe67b005603b496012796735f2d36" category="section-title">Rastreamento de uso lógico aprimorado com uma nova coluna</block>
  <block id="b79d3069a7b9ca9140a5c9b1bf2f8d81" category="paragraph">Uma nova coluna, Total footprint, foi adicionada para melhorar o rastreamento do consumo do Keystone para volumes do FabricPool :</block>
  <block id="729a65ff91860ad65935d125d788f643" category="list-text">* Painel do Keystone no BlueXP*: Você pode ver a coluna *Pegada total* na aba *Volumes em clusters* dentro da aba *Ativos*.</block>
  <block id="61f4e69294ec080e5cb7bce32f2f8b99" category="list-text">* Digital Advisor*: Você pode ver a coluna *Pegada Total* na aba *Detalhes do Volume* dentro da aba *Volumes e Objetos*.</block>
  <block id="610355e82f0e7cf01bdfa1df13985f3f" category="paragraph">Esta coluna exibe a pegada lógica total para volumes que usam a divisão em camadas do FabricPool , incluindo dados de camadas de desempenho e frias, para que você possa calcular com precisão o consumo do Keystone .</block>
  <block id="30136395f01879792198317c11831ea4" category="section-title">Kubernetes</block>
  <block id="4ac75c7e9ef3301446bb1108a0761fd8" category="paragraph">O suporte para descoberta e gerenciamento de clusters do Kubernetes foi removido em 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="ac7b3cf10ea08c788a374e0291742517" category="section-title">Relatórios de migração</block>
  <block id="080f313851ea933f8837533bd9d2015d" category="paragraph">O serviço de relatórios de migração foi removido em 7 de agosto de 2024.</block>
  <block id="efc0c4f71709b261c273fb935757cfae" category="section-title">Resiliência operacional</block>
  <block id="5f2e609dafef66bdac17d517b701b5cd" category="paragraph">Os recursos de resiliência operacional foram removidos em 22 de agosto de 2025.</block>
  <block id="e53b07ba66e79a2d740d3ecd4db054db" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/data-services-ransomware-resilience/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="282baca6aef56652f503adce6afa9f07" category="section-title">Remediação</block>
  <block id="d80d66faf1506d2c22d481620ab133ea" category="paragraph">O serviço de correção foi removido em 22 de abril de 2024.</block>
  <block id="415a9b0499c8358f57046142d870bf77" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/data-services-replication/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="b5a69118f32e3db146c29d98f8baf80d" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/storage-managment-storagegrid/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="ec5be73f5b6f32ab0f879db6114d6b44" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/data-service-cloud-tiering/main/whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="dbffe2253db6b5aaefd3b4582fd8f6a7" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include:: https://raw.githubusercontent.com/NetAppDocs/console-volume-caching/main/release-notes/cache-whats-new.adoc [tag=whats-new,leveloffset=+1]</block>
  <block id="7454fc4c14df2a987637928e569efe3a" category="section-title">29 de junho de 2025</block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Atualização de permissões para bancos de dados</block>
  <block id="cb30bdb55bb8a7a0530a31a5e6cdd0bb" category="paragraph">A seguinte permissão agora está disponível no modo _somente leitura_ para bancos de dados:<block ref="f63e0d20057299c9c16bd0c2c9e92a5c" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link">Registro de alterações de referência de permissões</block>
  <block id="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="paragraph"><block ref="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="section-title">Suporte ao serviço de notificação de BlueXP workload factory</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">O serviço de notificação do BlueXP workload factory permite que o Workload Factory envie notificações ao serviço de BlueXP alerts ou a um tópico do Amazon SNS.  As notificações enviadas aos BlueXP alerts aparecem no painel de BlueXP alerts .  Quando a fábrica de carga de trabalho publica notificações em um tópico do Amazon SNS, os assinantes do tópico (como pessoas ou outros aplicativos) recebem as notificações nos endpoints configurados para o tópico (como e-mail ou mensagens SMS).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link">Configurar notificações de BlueXP workload factory</block>
  <block id="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="paragraph"><block ref="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="822748e99c70e9162ce5432b2e1eff5c" category="section-title">04 de maio de 2025</block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="section-title">Suporte para preenchimento automático do CloudShell</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Ao usar o CloudShell do BlueXP workload factory , você pode começar a digitar um comando e pressionar a tecla Tab para visualizar as opções disponíveis.  Se houver várias possibilidades, a CLI exibirá uma lista de sugestões.  Esse recurso aumenta a produtividade minimizando erros e acelerando a execução de comandos.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminologia de permissões atualizada</block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">A interface do usuário e a documentação do Workload Factory agora usam "somente leitura" para se referir às permissões de leitura e "leitura/gravação" para se referir às permissões de automação.</block>
  <block id="db54384248c75c5896f34bcb0879b66c" category="section-title">30 de março de 2025</block>
  <block id="ef74d01649997b60252254da8a1573fd" category="section-title">O CloudShell relata respostas de erro geradas por IA para comandos ONTAP CLI</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Ao usar o CloudShell, sempre que você emitir um comando ONTAP CLI e ocorrer um erro, você poderá obter respostas de erro geradas pela IA que incluem uma descrição da falha, a causa da falha e uma resolução detalhada.</block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Usar CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">iam:Atualização de permissão SimulatePermissionPolicy</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Agora você pode gerenciar o<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permissão do console do workload factory quando você adiciona credenciais de conta adicionais da AWS ou adiciona um novo recurso de carga de trabalho, como a carga de trabalho GenAI.</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="986aee2caba870111e5ce3c5571c82de" category="section-title">02 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="e2cc7d8ef2a865dce7c7e225dd72d92c" category="section-title">CloudShell disponível no console de BlueXP workload factory</block>
  <block id="7f1ab9d2ad99562dfd8cff4cb4c70b29" category="paragraph">O CloudShell está disponível em qualquer lugar no console da BlueXP workload factory .  O CloudShell permite que você use as credenciais da AWS e do ONTAP que você forneceu na sua conta do BlueXP e execute comandos da AWS CLI ou comandos da ONTAP CLI em um ambiente semelhante a um shell.</block>
  <block id="0d8e78270e3796caacf42c07616b7e32" category="paragraph">A seguinte permissão agora está disponível no modo _leitura_ para bancos de dados:<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="605c54a5f35aa6fcc6b2e6907209ffc8" category="sidebar">Estas notas de versão descrevem melhorias recentes no NetApp Console e nos serviços de dados que ele suporta.  Estão disponíveis links para o conjunto completo de notas de versão de cada serviço individual.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="f5f7a4d1535be1d0940e398b2997dfc0" category="sidebar">Notas de versão por serviço</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs e comunidade</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="sidebar">Console NetApp</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">Serviços de dados NetApp</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidade NetApp</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="91d6aafc857e46203357e992ab4434f8" category="section-title">6 de outubro de 2025</block>
  <block id="0b0a6d9ce7462fc9a218e93ccbee32e7" category="section-title">Menus e páginas de navegação</block>
  <block id="7ceea4a6639fef28fae4477857f229e5" category="paragraph">A NetApp moveu a maioria das opções de menu para o painel de navegação esquerdo e reorganizou os menus para facilitar a navegação no NetApp Console.</block>
  <block id="4fa56c3d158c844dc75b2826ee4c98d0" category="section-title">A tela é substituída pela página Sistemas</block>
  <block id="e98962c5bb7d0d1afd483518e730b4c8" category="paragraph">A NetApp renomeou o Canvas para a página *Sistemas*. Navegue até a página *Sistema* no menu *Armazenamento &gt; Gerenciamento*.</block>
  <block id="ddd56b1479dbec10cfb6fc0a3a8afe57" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da página de sistemas.</block>
  <block id="028a5defa734a1e5527100ece8ea2e66" category="paragraph"><block ref="028a5defa734a1e5527100ece8ea2e66" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e6ee78fd171283b1b449978ae0c73e06" category="section-title">Menu de armazenamento expandido</block>
  <block id="52f2049d6a6b3b78ceb9820e5ce16a9d" category="paragraph">O menu *Armazenamento* também inclui *Alertas* para visualizar alertas do sistema ONTAP e *Planejamento do ciclo de vida* (anteriormente *Eficiência econômica*) para identificar recursos não utilizados ou subutilizados.</block>
  <block id="b75b41949ffca5829d6a1887ecf0ebd4" category="paragraph">A NetApp também moveu o Keystone para o menu *Armazenamento*, onde você pode gerenciar suas assinaturas do NetApp Keystone e visualizar seu uso.</block>
  <block id="0bc00d5c9372c38aa1f6078843c22005" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do menu Armazenamento.</block>
  <block id="748eeb353f241e217120dfabd2fa058d" category="paragraph"><block ref="748eeb353f241e217120dfabd2fa058d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0e279d1eb32921bbbc940faea63f4db6" category="section-title">Menu de administração</block>
  <block id="08386d27df9de73a030b8e5da1f8112b" category="paragraph">Use o menu centralizado *Administração* para gerenciar o NetApp Console, casos de suporte, licenças e assinaturas (anteriormente chamado de carteira digital).</block>
  <block id="c952530b2009e9e6caa227e55b2c5e17" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do menu Administração.</block>
  <block id="728ef7c59bd4ee6cc2dc652bfa8b7724" category="paragraph"><block ref="728ef7c59bd4ee6cc2dc652bfa8b7724" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e50100ff2f51950e126a3dbaa4b4ef09" category="section-title">Cardápio de saúde</block>
  <block id="ad7e4f5f6f60985f3399015db62758db" category="paragraph">Um menu eficiente de *Saúde* inclui *Atualizações de software*, onde você pode gerenciar atualizações de software ONTAP , *Sustentabilidade*, onde você pode monitorar seu impacto ambiental, e * Digital Advisor*, onde você pode obter recomendações proativas para otimizar seu ambiente de armazenamento.</block>
  <block id="57c608afd91ed07846d392ab3573d362" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do menu de saúde.</block>
  <block id="378c09e0c5c36dad3c574eb6116e190d" category="paragraph"><block ref="378c09e0c5c36dad3c574eb6116e190d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0faa8df8101b114b9791a097a9ee9c24" category="section-title">Menu de governança</block>
  <block id="f6edeb6fe9d83e893f282e018535255e" category="paragraph">O menu *Governança* inclui *Classificação de Dados*, onde você pode gerenciar a classificação e a conformidade de dados, e o *Hub de Automação*, onde você pode criar e gerenciar fluxos de trabalho de automação.</block>
  <block id="d84377f0ff9f4c9d765690e219a05b9e" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do menu Governança.</block>
  <block id="ee631e6affe0c80b3b6fcb825e738791" category="paragraph"><block ref="ee631e6affe0c80b3b6fcb825e738791" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f5bafc8e64005ab8e0ab21be6dd862ea" category="section-title">Nomenclatura mais intuitiva de elementos, serviços de dados e recursos</block>
  <block id="d17c4f20c3bce4ab77d1716163da4ea8" category="paragraph">A NetApp renomeou vários elementos, serviços de dados e recursos para esclarecer sua finalidade. As principais mudanças incluem:</block>
  <block id="7a07575f34b771108115df89d720fe52" category="cell">*Nome anterior*</block>
  <block id="44f7d4416512ddf1752dda33cbe7f320" category="cell">* Nome do console NetApp *</block>
  <block id="fe4a785cf549e843e958f443c4baf0fe" category="cell">Conectores</block>
  <block id="e31b45fe41b7087523da6d9cd8dffb81" category="paragraph">Agentes de console.</block>
  <block id="19e700ebc01a62f4b2c6e556e26b940b" category="paragraph">Visualize, adicione e gerencie seus agentes no menu *Administração &gt; Agentes*.</block>
  <block id="f3ce4049040b68c57f0cafd280f3373b" category="cell">Página da linha do tempo</block>
  <block id="50c786c9efcadf10b6b80a91b4bb98cf" category="paragraph">Página de auditoria</block>
  <block id="cad5a8979fad73eaeb6c7d23e28457ba" category="paragraph">Visualize a atividade do Console de auditoria no menu *Administração &gt; Auditoria*.</block>
  <block id="8e7eaac4ef6ddba0d9f93228ce3ac6e7" category="cell">Ambientes de trabalho</block>
  <block id="d685640410801eb03bb5dcb58186458f" category="paragraph">Sistemas</block>
  <block id="e0c587dd9b957ebcce9c74f98e436000" category="paragraph">Visualize, adicione e gerencie seus sistemas no menu *Armazenamento &gt; Gerenciamento*.</block>
  <block id="735f4e13421d56ac8c83fdc3365fad9c" category="cell">Proteção BlueXP Ransomware</block>
  <block id="5f7dcc012fb17e5ef25c0e9b228b1a8e" category="paragraph">Resiliência do NetApp Ransomware.</block>
  <block id="daef547b38d58d888634bb4fe08a23e0" category="paragraph">O Ransomware Resilience ajuda você a proteger seus dados e se recuperar rapidamente de um ataque de ransomware.</block>
  <block id="b66bedd32eaff49a6390c88238f395f5" category="cell">Eficiência Econômica BlueXP</block>
  <block id="32e6b958eebb891547bf5b4b37d42a7f" category="paragraph">Planejamento do ciclo de vida.</block>
  <block id="e91bdd645f7798803bc207638d6d3c27" category="paragraph">O planejamento do ciclo de vida ajuda você a otimizar seus custos de armazenamento identificando recursos não utilizados e subutilizados.</block>
  <block id="c9bd396dd578097c35b3241940da1230" category="paragraph">Acesse o planejamento do ciclo de vida no menu *Armazenamento &gt; Planejamento do ciclo de vida*.</block>
  <block id="7b432de78427e2c7ffdddf3f0a09ce52" category="cell">BlueXP digital wallet</block>
  <block id="ed953e52298021637dc37dfec02d9323" category="paragraph">Acesse suas licenças e assinaturas no menu *Administração &gt; Licenças e assinaturas*.</block>
  <block id="033ce09819d553e6a77430de2f0cc899" category="section-title">Agentes de console</block>
  <block id="d2d1eb94e91e72bdca67bd206b054558" category="inline-image-macro">ícone do agente</block>
  <block id="7773425689d5ab5b9a1be7e31c52c4a7" category="paragraph">Acesse e gerencie seus agentes do Console no menu *Administração &gt; Agentes*. A NetApp mudou a forma de selecionar um agente de Console para a página *Sistemas* (antigamente Canvas). A NetApp substituiu o nome do menu Conector por um ícone<block ref="93f7aa9936b9725d0b2b0bfbfa2fc281" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> , permitindo que você selecione o agente do Console cujos sistemas você deseja visualizar.</block>
  <block id="43155746ba0b5973d604a490f600c989" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra o ícone para selecionar um agente do Console.</block>
  <block id="d3a37486dd13699585fc59edd97919c4" category="paragraph"><block ref="d3a37486dd13699585fc59edd97919c4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bb03cbb803285b4d26cf9d785c0ae5e9" category="paragraph">Você também pode gerenciar seus agentes no menu *Administração &gt; Agentes*.</block>
  <block id="cfde44a1d64ad07d145912a2754ce1b8" category="section-title">Agente de console 4.0.0</block>
  <block id="cf7d8a05b87bc06aab139657051d5069" category="paragraph">Esta versão do agente do Console inclui melhorias de segurança, correções de bugs e os seguintes novos recursos.</block>
  <block id="e95d0df05962f4456b8b569c54b396c6" category="paragraph">A versão 4.0.0 está disponível para modo padrão e modo restrito.</block>
  <block id="5412276bd0dd11677309c5862e9a5a84" category="section-title">Consolidação e redução de pontos de extremidade de rede necessários</block>
  <block id="d0994d4e248da3f28077f3de0aa07b31" category="paragraph">A NetApp reduziu os pontos de extremidade de rede necessários para o Console e os agentes do Console, aumentando a segurança e simplificando a implantação. É importante ressaltar que todas as implantações anteriores à versão 4.0.0 continuam com suporte total. Embora os endpoints anteriores permaneçam disponíveis para os agentes existentes, a NetApp recomenda fortemente atualizar as regras de firewall para os endpoints atuais após confirmar as atualizações bem-sucedidas dos agentes.</block>
  <block id="4691a33bfa50c006ca907ff0f1c2ff22" category="inline-link-macro">Aprenda como atualizar sua lista de endpoints</block>
  <block id="cca12c7916c4a96b099460567ed56f7b" category="list-text"><block ref="8aad0fd6d4c3bc8fa0ee8715b00de090" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="8880ac717c8ca7c5aacda1dbf0aa76b4" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre os pontos de extremidade necessários.</block>
  <block id="a65e1c365f170de138a296cb93571b83" category="list-text"><block ref="a65e1c365f170de138a296cb93571b83" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dcd681e02807cfe12b61283485a64b57" category="section-title">Suporte para implantação de agentes de console no VCenter</block>
  <block id="9b0a2c601e03439be1fe2b9ef880e127" category="inline-link-macro">Aprenda a implantar um agente de console em ambientes VMware.</block>
  <block id="cffe1fd68203e313454b85ae5856ae08" category="paragraph">Você pode implantar agentes do Console em ambientes VMware usando um arquivo OVA. O arquivo OVA inclui uma imagem de VM pré-configurada com software de agente do Console e configurações para conectar ao NetApp Console. Um download de arquivo ou implantação de URL está disponível diretamente no NetApp Console.<block ref="33dab07da8bdaaae6d651edc484f67e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8bff9036a0e031e7dda95305069dfec1" category="paragraph">O agente de console OVA para VMware oferece uma imagem de VM pré-configurada para implantação rápida.</block>
  <block id="6b82c37590e99efd0ada7e5129dd156b" category="section-title">Relatórios de validação para implantações de agentes com falha</block>
  <block id="1f07edf6ae5cccdb5dacb637fe693758" category="paragraph">Ao implantar um agente do Console a partir do NetApp Console, agora você tem a opção de validar a configuração do agente. Se o Console não conseguir implantar o agente, ele fornecerá um relatório para download para ajudar você a solucionar o problema.</block>
  <block id="4303212e6f242fe0a301876fa89b9f0b" category="section-title">Solução de problemas aprimorada para agentes do Console</block>
  <block id="b9b61d414c60733fb8a9d314eec6960a" category="inline-link-macro">Aprenda a solucionar problemas de agentes do Console.</block>
  <block id="79ab7cf55c7d04c02a94981a9a1b7b29" category="paragraph">O agente do Console melhorou as mensagens de erro que ajudam você a entender melhor os problemas.<block ref="32afeb8eb0f9a2e606975b6efca2856e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8fa7eaeb8daf07d8832ec17187b7b40c" category="paragraph">A administração do NetApp Console inclui os seguintes novos recursos:</block>
  <block id="bbd516543defb57b86168970a68bacbc" category="section-title">Painel da página inicial</block>
  <block id="7b8cf2fedf3cca7ede322904788b0cae" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a página inicial.</block>
  <block id="0b4ba78ffe7e5b816acd3f4779bf2e31" category="paragraph">O painel da página inicial do NetApp Console fornece visibilidade em tempo real da infraestrutura de armazenamento com métricas de integridade, capacidade, status da licença e serviços de dados.<block ref="a392b25af35cf84f37ebb9f5e7e08c09" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="47105d63797f271c2b78d5946c933492" category="section-title">Assistente NetApp</block>
  <block id="a8861fedd62c54a1b00e477632a5b154" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre o assistente NetApp .</block>
  <block id="2c6715c3785597c583154106efeea2e1" category="paragraph">Novos usuários com a função de administrador da organização podem usar o assistente do NetApp para configurar o Console, incluindo adicionar um agente, vincular uma conta de suporte do NetApp e adicionar um sistema de armazenamento.<block ref="cf52c6bc60547e258cd0df64f6aa886e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a8cf5dcf71de928606099ae1c8d8f013" category="section-title">Autenticação de conta de serviço</block>
  <block id="7aa924231e684379b7afcb9eeb9ad17c" category="inline-link-macro">Saiba como adicionar uma conta de serviço.</block>
  <block id="b129ee41c5f872c46bf7e4db36dc2b80" category="paragraph">O NetApp Console oferece suporte à autenticação de conta de serviço usando um ID de cliente gerado pelo sistema e JWTs secretos ou gerenciados pelo cliente, permitindo que as organizações selecionem a abordagem que melhor se adapta aos seus requisitos de segurança e fluxos de trabalho de integração. A autenticação de cliente JWT de chave privada usa criptografia assimétrica, fornecendo segurança mais forte do que métodos tradicionais de ID de cliente e segredo. A autenticação de cliente JWT de chave privada usa criptografia assimétrica, mantendo a chave privada segura no ambiente do cliente, reduzindo os riscos de roubo de credenciais e melhorando a segurança da sua pilha de automação e dos aplicativos do cliente.<block ref="7e8dcf3bb388bc5e251dcf07db89a3cb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="11ebae3aeeebe33c4ece3bbbe3f90b11" category="section-title">Tempo limite de sessão</block>
  <block id="356b82733b779c0c497e4fc62a110dd6" category="paragraph">O sistema desconecta os usuários após 24 horas ou quando eles fecham o navegador.</block>
  <block id="c7e6ddd86fe4d39f3918f17751cc4ad3" category="section-title">Apoio a parcerias entre organizações</block>
  <block id="a9ab376a5bad52d7ee221e700506cc9e" category="inline-link-macro">Aprenda a gerir parcerias</block>
  <block id="2411f4620b5f32a3acd14ea2fad0ed3e" category="paragraph">Você pode criar parcerias no NetApp Console que permitem que os parceiros gerenciem com segurança os recursos do NetApp em todos os limites organizacionais, facilitando a colaboração e fortalecendo a segurança. <block ref="b8d27297b19f2fe0bb424605051fc774" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="92f0509fbe9c844ac680a8239b748a5a" category="section-title">Funções de superadministrador e supervisualizador</block>
  <block id="78dc241469129405c4f4b99066b0c5c3" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre funções de acesso.</block>
  <block id="70a83abfefc3ecf863e8c3f17d519877" category="paragraph">Adicionadas as funções *Superadministrador* e *Supervisualizador*. *Superadministrador* concede acesso de gerenciamento total aos recursos do Console, armazenamento e serviços de dados. *Super visualizador* fornece visibilidade somente leitura para auditores e partes interessadas. Essas funções são úteis para equipes menores de membros seniores, onde o amplo acesso é comum. Para maior segurança e capacidade de auditoria, as organizações são incentivadas a usar o acesso de *Superadministrador* com moderação e atribuir funções refinadas sempre que possível.<block ref="f4af18406bc0e89aecbeeb674238cfbe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="112ab4deb7f2f69c7af42547046b472f" category="section-title">Função adicional para Resiliência de Ransomware</block>
  <block id="79c16752c4b3871128ff6761df92be41" category="paragraph">Adicionadas as funções *Administrador de comportamento do usuário de resiliência ao ransomware* e *Visualizador de comportamento do usuário de resiliência ao ransomware*. Essas funções permitem que os usuários configurem e visualizem o comportamento do usuário e os dados analíticos, respectivamente.<block ref="f4af18406bc0e89aecbeeb674238cfbe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9c1c5b1b2bca352ed0ccb3521d870e14" category="section-title">Chat de suporte removido</block>
  <block id="6a6050b7d9c0524d1d41dffdc70d6613" category="paragraph">A NetApp removeu o recurso de chat de suporte do NetApp Console. Use a página *Administração &gt; Suporte* para criar e gerenciar casos de suporte.</block>
  <block id="b9d888f58b09c4007db0247286e392b5" category="section-title">11 de agosto de 2025</block>
  <block id="b21ef378da4454971a6488eacb2b5c87" category="section-title">Conector 3.9.55</block>
  <block id="7c5236578de836eb6dde25bc3e995d02" category="paragraph">Esta versão do BlueXP Connector inclui melhorias de segurança e correções de bugs.</block>
  <block id="95d98fc23d5487afb84beeeea8decb64" category="paragraph">A versão 3.9.55 está disponível para modo padrão e modo restrito.</block>
  <block id="6c88af8a9c03b6578eb8087b3113c649" category="section-title">Suporte ao idioma japonês</block>
  <block id="a73649d115bb7a94bbfab3b7d4f15ddf" category="paragraph">A interface do usuário do BlueXP agora está disponível em japonês. Se o idioma do seu navegador for japonês, o BlueXP será exibido em japonês. Para acessar a documentação em japonês, use o menu de idiomas no site de documentação.</block>
  <block id="63c109031bd5690629b7c9170bf3f4e8" category="section-title">Recurso de resiliência operacional</block>
  <block id="873883e64c5f2d509253776eb02b66b4" category="paragraph">O recurso de resiliência operacional foi removido do BlueXP. Entre em contato com o suporte da NetApp se tiver problemas.</block>
  <block id="5c4a2c71456e5295a9492bb06d95be3d" category="section-title">Gerenciamento de Identidade e Acesso (IAM) BlueXP</block>
  <block id="65bb19480004be81c6ef8d7f7ef40e2f" category="paragraph">O Gerenciamento de Identidade e Acesso no BlueXP agora oferece o seguinte recurso.</block>
  <block id="db971a19c27a52f19f1811c52c55dc2d" category="section-title">Nova função de acesso para suporte operacional</block>
  <block id="9a69bf13bbd4a86f23945e6b153f3913" category="paragraph">O BlueXP agora oferece suporte à função de analista de suporte operacional. Esta função concede ao usuário permissões para monitorar alertas de armazenamento, visualizar o cronograma de auditoria do BlueXP e inserir e rastrear casos de suporte da NetApp .</block>
  <block id="f52cf765b6d2324047bf70dbb3a134b2" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre o uso de funções de acesso.</block>
  <block id="fa37736e47ccc44e2228f573f9d2a303" category="paragraph"><block ref="fa37736e47ccc44e2228f573f9d2a303" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="328e39c031d3f6a77403904d6dda2377" category="section-title">31 de julho de 2025</block>
  <block id="8ec07d17b9626eed73b7d8c3ecb0e32f" category="section-title">Lançamento do modo privado (3.9.54)</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">Site de suporte da NetApp</block>
  <block id="d9d2db6c6792de5c6f6f1c11280bd993" category="paragraph">Uma nova versão do modo privado já está disponível para download no<block ref="d2aa03057485a1ee4125d2121e05288d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e57098a6bb00611fdfd163e39e3448e8" category="paragraph">A versão 3.9.54 inclui atualizações para os seguintes componentes e serviços do BlueXP .</block>
  <block id="394b364c6ed61ed167a4f14316ef5ffc" category="cell">Componente ou serviço</block>
  <block id="2f9dd95401f68032a97298d35b87f433" category="cell">Versão incluída nesta versão</block>
  <block id="5431c829b8b64da3908e102d64527909" category="cell">Mudanças desde o lançamento anterior do modo privado</block>
  <block id="edf21d7ecb364e8210ddd3dfaeca6fbf" category="cell">Conector</block>
  <block id="9cc4b579fbb9d233102b44ff5119e060" category="cell">3.9.54, 3.9.53</block>
  <block id="4e7c2b7c3f7b00a4db742817336d985b" category="inline-link">o que há de novo na página BlueXP</block>
  <block id="fb973b0a3719c8d26b960aed72e4fe3f" category="cell">Vá para o<block ref="f2bb5a2291ad18ff55b18a4b4553234a" category="inline-link-rx"></block> e consulte as alterações incluídas nas versões 3.9.54 e 3.9.53.</block>
  <block id="be062cdcabbb3055334e8f19b4bdf378" category="cell">Backup e recuperação</block>
  <block id="67c66b3b8df7b2dee0354dd9f9fcec17" category="cell">28 de julho de 2025</block>
  <block id="57d300ca1fdd6058fd2a0882b05ba831" category="inline-link">o que há de novo na página de BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="72d49cd6d8e65ef0285be68616ea0f51" category="cell">Vá para o<block ref="d08346bd70ea49c38d1ac500c69dd11c" category="inline-link-rx"></block> e consulte as alterações incluídas no comunicado de julho de 2025.</block>
  <block id="5c9335b28e6277ddbe0137f04e5e58a7" category="cell">Classificação</block>
  <block id="9285fd96738351d44da30f801dea109b" category="cell">14 de julho de 2025 (versão 1.45)</block>
  <block id="79d6fb7fcd1197d45638c77f96548314" category="inline-link">o que há de novo na página de BlueXP classification</block>
  <block id="b3b08e322117d7e66cdd302866bc6d85" category="cell">Vá para o<block ref="bb3538c6013ff73961739d7c28fee95d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6aa6935f7c0067aba2624a4ad2862e39" category="paragraph">Para mais detalhes sobre o modo privado, incluindo como atualizar, consulte o seguinte:</block>
  <block id="a52b83d1b32a42f8a6aff3771048ba3c" category="inline-link">Saiba mais sobre o modo privado</block>
  <block id="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="list-text"><block ref="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8156defa13b44a36e67cab400c3b8bd4" category="inline-link">Aprenda como começar a usar o BlueXP no modo privado</block>
  <block id="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="list-text"><block ref="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b29a186d936b198dcafa3a0308485e2c" category="inline-link">Aprenda como atualizar o Conector ao usar o modo privado</block>
  <block id="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="list-text"><block ref="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="42940073696c6deef8332d7bdf67ab44" category="paragraph">Para obter detalhes sobre o que mudou, consulte o<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> . == 10 de julho de 2023</block>
  <block id="5a6d96b9a020e520981bf7fe4c7af203" category="section-title">Capacidade de adicionar novos buckets e gerenciar buckets existentes do BlueXP</block>
  <block id="2706c3785e1f78099c28d555600c918b" category="inline-link">Veja como adicionar novos buckets do Google Cloud Storage</block>
  <block id="00079c5af8b652f708d4b2d3c217dce6" category="paragraph">Você pode visualizar os buckets do Google Cloud Storage no BlueXP Canvas por um bom tempo. Agora você pode adicionar novos buckets e alterar propriedades de buckets existentes diretamente do BlueXP.<block ref="493cc79f245c411ab616a87cbaf9a9f5" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2ef72cc8a56fc5999e258b450b9fca24" category="paragraph">Para obter detalhes sobre o que mudou, consulte o<block ref="06d876b9fcdfcba8772d93beac1ca38b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="800c173937521899b70a4ab5d735d3d7" category="paragraph">Para obter detalhes sobre o que mudou, consulte o<block ref="b78e17cf58c4e309929c8d6a69594c7d" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e48502083eb8949c8f65b2ccddd5adec" category="section-title">12 de maio de 2025</block>
  <block id="1da5a40083bd16c3443e7eda42875506" category="section-title">Função de acesso BlueXP necessária</block>
  <block id="c86bd67be80794fcaa3f1d91aa8b2899" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre funções de acesso.</block>
  <block id="c33f8c65624465d916ec23f462428c02" category="paragraph">Agora você precisa de uma das seguintes funções de acesso para visualizar, descobrir ou gerenciar clusters ONTAP locais: administrador da organização, administrador de pasta ou projeto, administrador de armazenamento ou especialista em integridade do sistema. <block ref="77eb7cc86be774e9cb4fdfac100bd232" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d415b73567ff8e090cdf21c20afeaa64" category="section-title">26 de novembro de 2024</block>
  <block id="613fbbb3f2dbf238c8527a537252e8ed" category="section-title">Suporte para sistemas ASA r2 com modo privado</block>
  <block id="0d9e2244b8fb5d13651efe34b9723803" category="paragraph">Agora você pode descobrir sistemas NetApp ASA r2 ao usar o BlueXP no modo privado. Este suporte está disponível a partir da versão 3.9.46 do modo privado do BlueXP.</block>
  <block id="989977a18a476a92018e04dd60ec37c1" category="inline-link">Saiba mais sobre os sistemas ASA r2</block>
  <block id="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="list-text"><block ref="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62bd7572081df25dd3f1f52151883c4a" category="inline-link">Saiba mais sobre os modos de implantação do BlueXP</block>
  <block id="1fbeb219941cbb548a79e88d779ddaeb" category="list-text"><block ref="1fbeb219941cbb548a79e88d779ddaeb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cd3f28b2e598d8cf73182a1f91e56bd2" category="section-title">As BlueXP software updates agora são atualizações de software</block>
  <block id="c427d923073409f1bf94d8ce5a7ec6e8" category="paragraph">As BlueXP software updates foram renomeadas para atualizações de software.</block>
  <block id="6054363caf6b8dcd4fa522e9440e82cd" category="paragraph">Você pode acessá-lo na barra de navegação esquerda do NetApp Console selecionando *Saúde* &gt; *Atualizações de software*.</block>
  <block id="fd3b9b6f969e334605ecb2deacbd84cc" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre as funções de acesso do BlueXP .</block>
  <block id="0ba1431a5e1efd67eb75f1a5872b7907" category="paragraph">Agora você precisa de uma das seguintes funções de acesso para instalar atualizações de software: *Administrador da organização*, *Administrador de pasta ou projeto*, *Administrador de armazenamento*, *Visualizador de armazenamento* ou *Especialista em integridade de armazenamento*. Usuários com a função Visualizador de armazenamento têm várias permissões relacionadas a atualizações de software, mas não podem instalar atualizações de software.<block ref="6677d2bbecb9c8fe39d4645334e442a8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="47388f68695ab5799ff2adfb33bca00d" category="section-title">02 de abril de 2025</block>
  <block id="f50a226c5a51111405309ae78236d95d" category="section-title">Riscos mitigados</block>
  <block id="66fa090892a2bd81c896ab6fbf156b19" category="paragraph">Na seção de resumo das BlueXP software updates, agora você pode visualizar o número total de riscos que podem ser mitigados pela atualização do sistema operacional. Isso permite que os usuários avaliem as melhorias de segurança e estabilidade em sua base de instalação.</block>
</blocks>